不滿車長響安 的士狗閘巴士報復 巴士急煞 兩女一男仆傷

路邊等客 疑不滿被迫讓路
的士閘九巴報復 巴士急煞3客仆傷

片：

【本報訊】巴士站被的士違泊情況猖獗，引發巴士工會一度發起按章工作，事件尚未平息，前晚油麻地又上演一幕的士與九巴爭路鬥法釀車禍驚險場面，一名停路邊等客的士司機，疑不滿巴士車長響號要其讓路，爬頭阻礙巴士行車，其間逼至巴士司機要緊急煞車，致巴士上3名乘客仆倒受傷。警方事後將涉事的士拖走檢驗。

事件中，3名受傷巴士乘客分別姓梁男子（54歲），頭及手部受傷；姓何女子（54歲），手部受傷；姓李女子（31歲），頭部受傷，經送院敷治後全部出院。肇事的士司機姓劉（55歲），巴士車長姓梁（29歲）。前晚約9時半，梁駕駛九巴268X線巴士由佐敦總站開往洪水橋，當巴士在佐敦道近廟街的車站上了一批乘客後，繼續沿佐敦道慢線前行，至近裕華國貨公司對開擬左轉入彌敦道時，因有多輛的士停在路邊等客，令巴士無法前行。若的士不駛走，巴士要由慢線切出中線，再切雙白線返回慢線，才可左轉彌敦道。

當時由劉駕駛之的士停於巴士前方阻住去路，旁邊為雙白線，巴士車長不斷響號，但對方全無反應，車長於是落車走近的士要求對方將車駛開讓路，「借一借畀我過」，惟對方開窗高聲回應道：「係咪第一日揸車呀？識唔識規矩呀？」車長無計可施返回巴士繼續響號，的士司機最終讓步將車駛前。巴士終成功左轉駛入彌敦道北行，但當巴士駛至寧波街街口時，該輛的士突然從後駛至，爬頭在巴士車前頂住並急停，幸車長及時煞停，當巴士車長擬與對方理論時，的士已駛前停於寧波街巴士站前面路邊。

乘客轟罔顧人命︰的士惡晒

■姓梁九巴車長重演急煞一刻有乘客飛至前門。

■警方事後聯絡肇事的士司機返回助查，的士則被拖走檢驗。

■其中一名受傷女乘客送院檢查。姜偉康攝

之後巴士在寧波街巴士站上落客，據梁姓車長事後稱:「當時已經驚咗佢（的士），出快線避開」，但巴士駛至西貢街口時，該輛的士又突然由左邊切入巴士車頭停下，梁形容對方「一嘢扯埋嚟，打橫架車一dup，dup咗喺路中心」，「我冇辦法，嘭一聲，一dup成車瞓晒喺地。」車上3名乘客仆倒受傷，其中一名女乘客飛至前門撞傷，另在上層一名女乘客因未坐好跌倒後腦受傷。肇事的士事後離去。

據當時在巴士上陳姓乘客說：「佢（的士）不斷頂住巴士，又爬頭，仲駛埋站喺巴士站等架九巴，根本係報復！」他批評的士司機違法，更置巴士乘客性命不顧，「係好自私囉！警方打擊違泊唔夠，啲的士根本惡晒！」陳替車長不值，稱願意為事件作證。

警員及救護員到場將傷者送院，警方事後聯絡涉事的士司機返回助查，其後將的士拖走檢驗，事件暫時無人被捕。

的士狗團體為柒警籌得45萬支援上訴

據港台消息，的士司機從業員總會為七警案中被判監的7名警員籌款，支援他們上訴，共籌得港幣約45萬7千元。

總會執行委員王宣麗表示，在1星期內，共約2萬8千幾名會員捐款。王宣麗認為香港警察服務市民，希望他們上訴得直。

總會又認為，雖然7名警員有錯，但判刑過重。

巴士佬你要怪就怪你老細未俾錢

個的士佬真係搵著自己黎搞，屌你老味好撚好笑

又係仆街的士佬

女乘客

其實入得危駕

某啲的士狗惡過鬼，猷差幾時做嘢

俾左錢啦

識唔識規矩?咩規矩

女乘客more

究竟係咩規矩可以係巴士站等客？

你係咪有特權 你係咪大撚晒

證明車長起義其實無乜用

希望所有的士狗死全家

建議全港巴士車頭裝大 bumper，咪撚駛踩break!!
撞鳩的士佬，以保障車上乘客安全!!

好撚正
女乘客more

好多巴士司機自己裝 （好似係

最撚慘就係d dc9永遠唔使停牌，扣3,5分又開工

睇下比人放蛇d黑的，衰左幾次仲有得再衰，

呢個政府不知所謂

真係好撚戇鳩
講力量，的士一定唔夠巴士撞
講道德，巴士成車人屌你一個的士佬，又有車 cam，唔到你柒
講法律，的士咁切線一定犯法